<p align="center">
  <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/Melawy_Linux_640x320.svg" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/Melawy_Linux_640x320.svg" height="300" align="center"></a>
</p>

Melawy Linux - дистрибутив операционной системы Linux, основанный на пакетной базе Arch Linux, установщике Calamares, с индивидуально разработанным оформлением под загрузчик rEFInd, экран загрузки Plymouth, менеджер входа в систему SDDM, рабочий стол KDE Plasma. 

Продукт является открытым программным обеспечением со свободной лицензией. 

Проект нацелен на сегмент ПК и ноутбуков. 

Приглашаем энтузиастов для совместной разработки, тестирования программ и оформления.

---

[![Watch video](https://i3.ytimg.com/vi/waCnwyxdSS0/maxresdefault.jpg)](https://www.youtube.com/watch?v=waCnwyxdSS0)

<a href="https://sourceforge.net/projects/melawy-linux/files/" target="_blank"><img alt="Download Melawy Linux" src="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button" width=276 height=48 srcset="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button?button_size=2x 2x"></a>

---

<table>
<tr>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/welcome.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/welcome.png" height="300"></a>
  </td>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide1.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide1.png" height="300"></a>
  </td>
</tr>
<tr>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide2.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide2.png" height="300"></a>
  </td>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide3.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide3.png" height="300"></a>
  </td>
</tr>
<tr>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide4.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide4.png" height="300"></a>
  </td>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide5.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide5.png" height="300"></a>
  </td>
</tr>
<tr>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide6.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide6.png" height="300"></a>
  </td>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide7.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide7.png" height="300"></a>
  </td>
</tr>
<tr>
  <td>
    <a href="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide8.png" target="_blank"><img src="https://gitlab.com/melawy/gitlab-profile/-/raw/main/profile/slide8.png" height="300"></a>
  </td>
  <td>
  </td>
</tr>
</table>

<a href="https://sourceforge.net/projects/melawy-linux/files/" target="_blank"><img alt="Download Melawy Linux" src="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button" width=276 height=48 srcset="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button?button_size=2x 2x"></a>

<hr>
<details>
  <summary>Подробнее</summary>
<hr>

<p>Melawy Linux использует в качестве основы Arch Linux, сборку через ArchISO, установку через Calamares.</p>

<p>Репозитории:</p>
<ul>
    <li>melawy</li>
    <li>melawy-core</li>
    <li>melawy-3party</li>
    <li>melawy-archlinux</li>
    <li>cachyos</li>
    <li>core</li>
    <li>extra</li>
    <li>multilib</li>
    <li>arcolinux_repo</li>
    <li>arcolinux_repo_xlarge</li>
    <li>arcolinux_repo_3party</li>
    <li>garuda</li>
    <li>chaotic-aur</li>
    <li>endeavouros</li>
</ul>
<p>Не используются специфичные для ArcoLinux, Garuda Linux, EndeavourOS программы и оформление.</p>
<p>Системные компоненты:</p>
<ul>
    <li>refind</li>
    <li>systemd-boot</li>
    <li>grub2</li>
    <li>linux-cachyos</li>
    <li>btrfs</li>
    <li>efi + ukify</li>
    <li>vmlinuz + initrd</li>
    <li>dracut</li>
    <li>systemd 254+</li>
    <li>timeshift</li>
    <li>btrfs assistant</li>
    <li>plymouth</li>
    <li>sddm</li>
    <li>kde</li>
    <li>pipewire</li>
</ul>
<p>Пакетные менеджеры:</p>
<ul>
    <li>pacman</li>
    <li>pamac</li>
    <li>octopi</li>
    <li>paru</li>
    <li>yay</li>
</ul>
<p>Обновление зеркал пакетов:</p>
<ul>
    <li>Reflector</li>
</ul>
<p>Стандартный набор программ:</p>
<ul>
    <li>FreeOffice</li>
    <li>LibreOffice</li>
    <li>OnlyOffice</li>
    <li>Firefox</li>
    <li>Firefox Dev</li>
    <li>Chrome</li>
    <li>Brave</li>
    <li>Telegram</li>
    <li>Discord</li>
    <li>VS Code</li>
    <li>Zoom</li>
    <li>Skype</li>
    <li>KeePassXC</li>
    <li>YandexDisk</li>
    <li>AnyDesk</li>
</ul>
<p>Графические редакторы:</p>
<ul>
    <li>Gimp</li>
    <li>InkScape</li>
    <li>Krita</li>
</ul>
<p>Мультимедиа:</p>
<ul>
    <li>ObsStudio with Browser support</li>
    <li>Haruna</li>
    <li>Vlc</li>
    <li>Mpv</li>
    <li>Elisa</li>
    <li>Audacious</li>
    <li>Audacity</li>
    <li>Avidemux</li>
</ul>
<p>Почта:</p>
<ul>
    <li>Mailspring</li>
    <li>Thunderbird</li>
</ul>
<p>При необходимости можно установить:</p>
<ul>
    <li>Opera</li>
    <li>WhatsApp</li>
</ul>

<p>
<a href="https://sourceforge.net/projects/melawy-linux/files/" target="_blank"><img alt="Download Melawy Linux" src="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button" width=276 height=48 srcset="https://a.fsdn.com/con/app/sf-download-button?button_size=2x 2x"></a>
</p>
</details>
